曾挺「台灣是國家」 好市多(Costco) 進上海恐遭抵制

即將入駐上海浦東的美國連鎖超市Costco（台灣稱「好市多」，大陸稱「開市客」），日前被大陸民眾檢舉有支持台獨傾向，好市多的中國合作企業—上海浦東康橋（集團）有限公司昨天發函敦促好市多母公司回應。

中共黨媒人民日報海外版官網海外網廿二日報導，一名從上海到美國留學、畢業後留在美國工作的馬姓民眾爆料指出，好市多二○一六年曾發過一封致歉信表示「台灣是一個國家」，最近臉書（Facebook）上有人又舊事重提。

據海外網報導，馬姓民眾提到的致歉信是「台灣人公共事務會和賴言厚及梁靖偉」，於二○一六年四月廿日在臉書發布的一則訊息：「我們經常給各個企業、政府機構和組織寫信，制止對方在提及台灣時，使用『是中國的一個省』這樣的表述。上個月，我們發現，在Costco的網上招聘啟事中，台灣被列入『省份』而不是『國家』選項。」

台灣人公共事務會（FAPA）時任主席陳彼得為此寫信抗議。FAPA後來收到好市多人力資源和風險管理高級副總裁卡蘭（Patrick Callans）的致歉信。

信中承認，國家列表中沒有台灣這一選項純屬疏忽，將盡快修正。並說明好市多在台灣有分店，認同「台灣是一個國家」。

海外網報導，上述消息引發中國網友關注，要求好市多公司以及康橋集團給中國消費者一個說法。

據報導，上海國有企業康橋集團行政部楊姓主管表示，相關人員廿三日一早就先電話聯繫好市多業務部人員。康橋並著手起草函文，中午在未收到對方任何回應的情況下，康橋集團招商服務部代表集團向好市多公司正式發函。

同時，康橋集團向上級指導部門—上海浦東新區商務委員會進行匯報溝通，希望在政府的支持下，敦促好市多回應此事。

Marco Rubio @marcorubio
4h4 hours ago

Here we go again. @Costco is latest U.S. company facing threats from #China for its stance on #Taiwan It should trouble all Americans that we have companies & people in our country being censored by the Chinese govt with threat of losing access to market

一名從上海到美國留學、畢業後留在美國工作的馬姓民眾

正宗支那人

咪住先
身為中國人點解會上FB

支那人真係煩

身在美國，心在中國

一名從上海到美國留學、畢業後留在美國工作的馬姓民眾爆料指出，好市多二○一六年曾發過一封致歉信表示「台灣是一個國家」，最近臉書（Facebook）上有人又舊事重提。

呢位馬姓民眾真係心在中國身在美國既典型愛國撚

你加關稅
我台報復

結果：首日開業多人到要停業

愛國喎